[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( lim_{x to 2}(x^2 + 5) ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "7",
        "choice3": "9",
        "choice4": "11",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( left( frac{1}{4} right)^{ x} 64 )를 만족시키는 실수 (x )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 3 )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{3} )",
        "choice4": "(3 )",
        "choice5": "(9 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( theta )가 제 3사분면의 각이고 ( cos theta frac{4}{5} )일 때, ( tan theta )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{4}{3} )",
        "choice2": "( frac{3}{4} )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "( frac{3}{4} )",
        "choice5": "( frac{4}{3} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_2+a_3 2(a_1+12) )일 때, 수열 ( {a_n } )의 공차는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( int_{5}^{2} 2t , dt int_{5}^{0} 2t , dt ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 4 )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "(4 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "모든 실수에서 연속인 함수 ( f(x) )가 ((x 1)f(x) x^2 3x + 2 )를 만족시킬 때, (f(1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "(0 le x < 2 pi )일 때, 두 곡선 (y cos left(x frac{ pi}{2} right) )와 (y sin 4x )가 만나는 점의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "(a > 1 )인 실수 (a )에 대하여 직선 (y x )가 곡선 (y a^x )과 만나는 점의 좌표를 ((p, p) ), 곡선 (y a^{2x} )와 만나는 점의 좌표를 ((q, q) )라 할 때, ( log_a pq 8 )이다. (p + 2q )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0",
        "choice2": "2",
        "choice3": "4",
        "choice4": "6",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "함수 ( f(x) x^3 2x^2 + ax + 1 ) 에 대하여 [ lim_{h to 0} frac{f(2+h) f(2)}{h} 9 )일 때, 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "이 규칙을 만족시키도록 나머지 칸에 수를 써 넣을 때, 네 번째 줄에 있는 모든 수의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "119",
        "choice2": "127",
        "choice3": "135",
        "choice4": "143",
        "choice5": "151",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "등차수열 ( {a_n } ), 등비수열 ( {b_n } )에 대하여 (a_1 b_1 3 )이고 (b_3 a_2 ), (a_2 + b_2 a_3 + b_3 )일 때, (a_3 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 9 )",
        "choice2": "( 3 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(3 )",
        "choice5": "(9 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "두 함수 ( y f(x) ), ( y g(x) )의 그래프가 그림과 같다. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 이차함수 (y f(x) )의 그래프가 (x )축에 접한다. 함수 (g(x) (x 3)f'(x) )에 대하여 곡선 (y g(x) )가 (y )축에 대하여 대칭일 때, (f(0) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "4",
        "choice3": "9",
        "choice4": "16",
        "choice5": "25",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "위의 (가), (나), (다)에 알맞은 수를 각각 ( p, q, r )라 할 때, ( p + q + r )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "262",
        "choice2": "267",
        "choice3": "272",
        "choice4": "277",
        "choice5": "282",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 (a_{n+1} sum_{k 1}^{n} k a_k )를 만족시킨다. (a_1 2 )일 때, (a_2 + frac{a_{51}}{a_{50}} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "47",
        "choice2": "49",
        "choice3": "51",
        "choice4": "53",
        "choice5": "55",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "그림과 같이 자연수 (m )에 대하여 두 함수 (y 3^x ), (y log_2{x} )의 그래프와 직선 (y m )이 만나는 점을 각각 (A_m ), (B_m )이라 하자. 선분 (A_mB_m )의 길이 중 자연수인 것을 작은 수부터 크기순으로 나열하여 (a_1, a_2, a_3, ldots )이라 할 때, (a_3 )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "502",
        "choice2": "504",
        "choice3": "506",
        "choice4": "508",
        "choice5": "510",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 하자. (a_3 42 )일 때, 다음 조건을 만족시키는 (4 ) 이상의 자연수 (k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "13",
        "choice2": "14",
        "choice3": "15",
        "choice4": "16",
        "choice5": "17",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "(a > 0 )인 상수 (a )에 대하여 함수 (f(x) |(x^2 9)(x + a)| )가 오직 한 개의 (x )값에서만 미분가능하지 않을 때, 함수 (f(x) )의 극댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "32",
        "choice2": "34",
        "choice3": "36",
        "choice4": "38",
        "choice5": "40",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "길이가 각각 10, (a ), (b )인 세 선분 AB, BC, CA를 각 변으로 하는 예각삼각형 (ABC )가 있다. 삼각형 (ABC )의 세 꼭짓점을 지나는 원의 반지름의 길이가 (3 sqrt{5} )이고 ( frac{a^2 + b^2 ab cos C}{ab} frac{4}{3} )일 때, (ab )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "140",
        "choice2": "150",
        "choice3": "160",
        "choice4": "170",
        "choice5": "180",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 삼차함수 (f(x) )에 대하여 함수 (g(x) )를 (g(x) int_0^x f(t)dt + f(x) )라 할 때, 함수 (g(x) )는 다음 조건을 만족시킨다 (가) 함수 (g(x) )는 (x 0 )에서 극댓값 0을 갖는다. (나) 함수 (g(x) )의 도함수 (y g'(x) )의 그래프는 원점에 대하여 대칭이다. (f(2) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( 4 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 1 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "이차함수 ( g(x) x^2 6x + 10 )에 대하여 삼차함수 ( f(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 방정식 ( f(x) 0 )은 서로 다른 세 실근을 갖는다. (나) 함수 ( (g circ f)(x) )의 최소값을 ( m )이라 할 때, 방정식 (g(f(x)) m )의 서로 다른 실근의 개수는 2이다. (다) 방정식 ( g(f(x)) 17 )은 서로 다른 세 실근을 갖는다. 함수 ( f(x) )의 극댓값과 극솟값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 )",
        "choice2": "(4 )",
        "choice3": "(6 )",
        "choice4": "(8 )",
        "choice5": "(10 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( sum_{k 1}^{5} k^2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 55
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "함수 ( f(x) x^4 + 3x^2 + 9x 27 )에 대하여 ( f'(1) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 19
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "그림과 같이 반지름의 길이가 같은 7개의 원이 있다. 7개의 원에 서로 다른 7개의 색을 모두 사용하여 색칠하는 경우의 수를 구하시오. (단, 한 원에는 한 가지 색만 칠하고, 회전하여 일치하는 것은 같은 것으로 본다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 840
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "(10 le x < 1000 ) 인 실수 (x )에 대하여 ( log x^3 log frac{1}{x^2} )의 값이 자연수가 되도록 하는 모든 (x )의 개수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "최고차항의 계수가 1이고 두 점 A( 2,0), P(t, t+2)를 지나는 이차함수 (f(x) )가 있다. 함수 (y f(x) )의 그래프가 y축과 만나는 점을 Q라 할 때, ( lim limits_{t rightarrow infty} ( sqrt{2} times AP AQ) )의 값을 구하시오. (단, (t neq 2 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "수직선 위를 움직이는 점 ( P ) 의 시각 ( t ) 에서의 속도 ( v(t) )가 ( v(t) 3t^2 12t + 9 )이다. 점 ( P ) 가 ( t 0 )일 때 원점을 출발하여 처음으로 운동 방향을 바꾼 순간의 위치를 ( A )라 하자. 점 ( P )가 ( A )에서 방향을 바꾼 순간부터 다시 ( A )로 돌아올 때까지 움직인 거리를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "자연수 (a )에 대하여 두 함수 ( f(x) x^4 2x^3 x^2 ), ( g(x) 3x^2 + a )가 있다. 다음을 만족시키는 ( a )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 34
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "점 A를 지나지 않는 호 BC 위의 점 D에 대하여 ( overline{CD} 4 )이다. 두 삼각형 ABD, CBD의 넓이를 각각 (S_1 ), (S_2 )라 할 때, (S_1 S_2 9 5 )이다. 삼각형 ADC의 넓이를 (S )라 할 때, (S^2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 63
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "( f(1) 3 )이고 ( int_{0}^{1} f(x) dx 1 )일 때, ( int_{3}^{6} g(x) dx )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 41
    }
]